[回帶］試食新鮮炸烏龜

【本報訊】「好喇，我哋而家示範如何將炸咗嘅龜切開嚟食」。近日有人在互聯網上載一段懷疑殘殺烏龜的短片，片段中一名相信是小學生的男童仿效煮食節目主持的口脗作旁述，以刀叉將一隻疑被炸過的烏龜分屍，激起網民狠批。原來上載者除炸龜外，亦曾將食糧黐在龜殼上餵食天竺鼠。有心理學家形容事主行為變態；警方表示會了解事件。
日前有人在互聯網上載一段題為「試食新鮮炸烏龜」的短片，片長逾兩分鐘，只見一隻小烏龜被放在碗中毫無反應，龜板呈金啡色疑被炸過。
旁述是一把細路仔聲音，他隨後持刀叉手起刀落，揚言示範食炸龜。「切咗個頭先，拮住個頭」烏龜頭部慘被切開，旁述更以非常鬆脆來形容。

網上流傳短片，男童旁述示範如何將炸龜切開。
互聯網
糧放殼上任天竺鼠啄
然後事主猛力又敲又拮龜殼，「由於炸咗好耐嘅關係，成個殼已經俾我拮穿咗……分屍，嘩，條腸呀，超核突的！」他將龜身連殼一分為二，血肉相連，慘不忍睹。片段引起網民群起鬧爆：「有冇人性呀你！」除此之外，原來該名上載者已非第一次虐龜，炸烏龜片段上載前一日，他曾上載另一條名為「與天竺鼠聯合虐待小龜！超爽的！」片段，他將天竺鼠的乾糧黐在龜殼上，讓兩隻天竺鼠圍住龜殼啄食。

專家：需接受適當輔導
其間，片段中出現一把成年婦人的聲音，她似剛從外返家，帶笑說：「嘩，你玩死咗佢（龜）呀？你黐線㗎你？哎吔，你玩死隻龜囉！」豈料，事主竟大言不慚回應：「隻龜死咗唔緊要。」然後又用網球扑打龜殼，甚至將龜殼當波踢。
臨床心理學家葉妙妍估計事主的行為有三個原因；第一，片段中的小朋友可能曾被虐待或欺凌，將不滿發洩在比自己弱小及無反抗能力的動物身上，有變態的心態；其次，事主性格反叛作出反社會行為，對人及動物殘忍，有人格失常的傾向；此外，事主將片段放上網欲引人注意，不在乎別人的批評；以為網上身份隱藏，不用承擔後果。葉認為，事主需要接受適當的輔導，以免長大後變成社會的危險人物。
愛護動物協會公關及傳訊經理顏綺苓表示，愛協已聯同警方跟進事件及追尋片段源頭。顏綺苓稱，除非烏龜屬受保護的稀有品種，否則食用烏龜或將之餵飼其他動物不屬違法。

有冇10年

2012年 5年前